# Лабораторная работа №5

## Тема: NestJS и TypeORM

<br/>

Максимальный балл за лабораторную работу -- 10 баллов.

## Описание лабы:

В этой лабораторной мы изменим persistance-слой на реальную БД. Как ORM мы будем использовать TypeORM. Используйте документацию NestJS -- там вы найдете все ответы на свои вопросы.

## Ресурсы:

1. [NestJS и работа с базами данных](https://docs.nestjs.com/techniques/database)
2. [Кастомные репозитории в NestJS для TypeORM](https://docs.nestjs.com/techniques/database#custom-repository)
3. [Еще один гайд по работе с TypeORM и NestJS](https://wanago.io/2020/05/18/api-nestjs-postgresql-typeorm/)

## Задания:

✅ Подключите TypeORM-модуль и установите соединение с БД (используйте БД с ElephantSQL):

🔎 Критерий приемки: Я вижу в AppModule корректно импортированный TypeORM модуль.

✅ Измените репозитории на TypeORM-репозитории (измените логику сервисов, если что-то на уровне репозиториев перестало работать как надо):

🔎 Критерий приемки: ваш код проходит все end-to-end тесты.
